---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:11:03
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 番外  情动

<br/>

> ##### 小剧场 之 …
>
>武猫：之什么？
>
>某蓝：⋯⋯睡奸
>
>苍：（淡定地掏出了拂尘）给你机会，再说一遍
>
>某蓝：（惊恐）不是，不是！
>
>苍：之什么？
>
>某蓝：要不，叫「情动」吧（撒腿就跑）
>
>苍：（皱眉）
>
>武猫：（皱眉）
{: .block-tip}

<br/>

天界武神他很不高兴。

不知为何，和苍呛声，结果倒霉的总是他自己。呛什么不好，偏偏要呛一句「吾嫌脏」？这下可好，总归不能主动降下身段，去寻些乐子了。

没了这唯一的消遣，断第二根神柱之后这段修整的日子里，他实在是无聊的很。百无聊赖地在地下行宫里踱著步，然而走著走著，莫名其妙地又走到了关押道者的牢房前面。

<br/>

他不知不觉地皱了下眉头。今日看守的魔兵其中一个之前似乎见过，也许目睹过他们之间的恩怨；不过他向来不会在意这种细枝末节。此时那魔兵察言观色道：「魔皇有何吩咐？」

金蓝异瞳优雅地瞇了起来。他忽然有了一个想法。于是天界武神傲慢地摆摆手，门外的铁链哗啦一声掉在地上。他压低声音，道：「你们，给吾看看。里面那个人类，在做什么？」

「是。」另一轮值的魔兵毕恭毕敬道。他有些不明所以，今日魔皇怎么看起来神神秘秘的。然而他没有多想，费力地正要推那铁门，突然吃了魔皇一记眼刀。

「站在门外。」天界武神随后简洁地命令道。对于这群蠢笨的下属，他实在没有什么耐心。

于是那厚重的铁门只打开了一条缝，几颗圆滚滚的脑袋费劲地透过细缝向内中虚头巴脑地张望著。

「看完没有？！看什么用这么久？！」天界武神更加不耐烦了，但是声音依旧压得很低，「他在做什么？」

「是是是⋯⋯那人类⋯⋯」

「住口！他岂是尔等随便称呼的？！」

「是是是⋯⋯那，这个，啊⋯⋯」回话的魔兵一时语塞，那要怎么称呼才是？

「那，那位，呃，魔皇的人此时看起来不太清醒⋯⋯还是魔皇亲自去查看吧⋯⋯」

「嗯。」天界武神看似漫不经心地轻哼一声，高傲地把手背在身后，大剌剌地走了进去。

<br/>

苍的确看起来不太清醒。他此时斜靠在笼中最远的角落里。脚腕上那根金色锁链对他本是束缚，此时却被他巧妙地利用起来，以一种复杂的方式将双手缠绕在背后，固定在笼子的栅栏上。

「哼，手倒是挺巧。」武神漫漫地想。厚重的铁门在他背后缓缓合上，似乎听到了动静，苍向著他微微侧过头来，似乎并没有认出他来。紫色的长睫依旧低垂，遮去了道者眼中迷蒙的神色。

他走上前，颇有趣味地细细打量起来。道者眼角飞霞，潮红未退，旖旎的春色却因眉间郁结的那一点朱砂，显出一丝似有似无的煎熬与痛楚。一袭黑袍滑落肩头，露出白皙的双肩，仍遍布著他上次肆意蹂躏过的青紫伤痕。视线缓缓向下，那黑袍只堪堪遮住道者的腿根，露出两条修长笔直的双腿，此时下意识地轻轻摩擦著⋯⋯

天界武神的喉结不由自主轻轻一动。他著实有些想念⋯⋯那双长腿盘在自己腰间宛转承欢的样子了。

虽然时常惹自己不快⋯⋯但这个人类，的确是个床榻上的极品。

<br/>

强忍住埋在道者身体中驰骋的欲望，天界武神开始耐心地挑逗起这具情潮涌动的优美身体来。他捡起道者身边的拂尘，饶有兴致地端详了片刻。尘柄是很古朴的木制，尘尾是浅浅的茶色，和道者的长发倒是很相衬。他忽然有了一个很恶劣的想法——

于是柔软的尘尾轻轻抚过裸露在外的细腻肌肤，激起道者的身体一阵挣扎，随之情意绵绵地轻哼出声，声线里完全没有了往日清清冷冷的调子，取而代之的是一丝妩媚婉转的色彩。他不禁被扰得一阵心血激荡，索性把拂尘丢在一边，继而探入黑袍之下，开始亲自抚摸起那具细腻光裸的身体来。

随著他的抚摸，道者愈发激烈地挣扎颤栗著，拖拽得链条哗哗作响。望著眉间那因饱受情欲折磨而愈发煎熬的神色，他恶劣地笑了出来，连日里郁结已久的烦闷心情终于好了许多。

哼，自讨苦头的道士，占了点嘴上便宜，到头来不还是得在自己身下俯首称臣，求饶承欢？

然而大仇得报地笑著笑著，他忽然发现他笑不出来了。⋯⋯他已经很硬了。

<br/>

「哼」闷闷地心中冷哼了一声。然而天界武神是绝不会亏待自己的，更何况道者目前可是一幅任君采撷的诱人模样⋯⋯ 即便这样想著，他并不是十分放心，于是装模作样地轻唤了一声。「苍？」

「⋯⋯」道者没有回应，只是努力地睁著眼睛，「呜⋯⋯」

「想要吗？」

「⋯⋯呜⋯⋯想⋯⋯」

「想要什么？」他不依不挠地问。

「想⋯⋯想⋯⋯」苍并说不出完整的句子，只是断断续续地呢喃著，「嗯⋯⋯想。」

「说啊，想要什么？」

「想⋯⋯想要⋯⋯殿下⋯⋯」

「唔。」天界武神放下心来。苍能说出这句话，就表明他此刻还未清醒。这样的想法著实有些可怜，但此刻他已经蓄势待发，顾不了想这些细枝末节的东西，于是放心地把苍从笼子里抱了出来。

<br/>

苍似乎又瘦了。这次抱他似乎又轻了些，贴上来的时候已经能感觉到胸前的肋骨了。武神本能地拨开怀中之人额间凌乱的发丝，对上一双细长朦胧的低垂眉眼。明明已经是强弩之末，这个人类到底哪来的那么大力气，总是与他作对？

他们之间，就只有如此了吗？

<br/>

苍顺势勾住了他的脖子，双腿攀上了他的后腰。「抱得还挺紧」天界武神闷闷地想，燥热的躯体有些烧昏了他的神智，险些将人就地按倒大力驰骋起来。⋯⋯不行，还不太保险。万一苍中途醒来怎么办？

苍已经开始意无意地磨蹭著他胯下蓄势待发的硬物，仿佛在引诱他一探幽径。感觉到自己再也忍不了了，随著清脆的裂帛声，天界武神稀里糊涂地从黑袍上削下一小段黑绸，蒙在了道者的眼睛上。

⋯⋯这样似乎更保险一点？万一苍中途清醒，也能聊胜于无？⋯⋯他有点自欺欺人地自我安慰著。

「唔⋯⋯」迷蒙的道者似乎不满视野被阻，在他怀中开始大力挣扎起来，顺势在他脖颈上咬了一口。

「哼⋯⋯」武神不由得闷哼一声。还是这么牙尖嘴利。

<br/>

怀中的踢蹬变本加厉，这样的苍激起了他的征服欲望，于是惩罚式地用力，将道者翻了个身，压在了笼子顶端的栅栏上。

道者的双腿沿著边缘垂落下来，此时悬空著无处借力，只能无助地胡乱踢蹬著。

「真不安分！」天界武神忿忿地想，调整了一下道者臀部的角度方便他进入，随后无情地顶了进来。

「呜⋯⋯」情欲中苦苦挣扎的躯体像是空虚被满足，苍忽然乖乖地安分了下来，背后灼热的压迫让他本能地攥紧了栅栏。

「这就乖了？」他俯下身，贴近道者的耳畔，用微不可查的低沈声线极其小声地说，「说，你是不是喜欢这样？」

<br/>

他撞得很重。苍被顶得一下一下地向前，栅栏嵌进裸露的皮肤里，留下一道道触目惊心的痕迹，带动整座笼子也随之摇撼起来，发出晃动的声响。「说，」他强硬地扳过道者的头，命令式地逼问，「你是不是喜欢被吾这样对待？」

被黑绸蒙住视线的道者只是随著他抽送的节奏婉转低吟著，「唔⋯⋯呜呜⋯⋯」

「说」他愈靠愈近，灼热的躯体烧的他几乎要融化了，「是不是⋯⋯想要这样⋯⋯」

「想⋯⋯」

道者呼吸带出的滚烫温度融化了他最后的一丝神智，汹涌的情潮翻江倒海终于决堤，他对著那微微颤抖的双唇地吻了下去——

<br/>

为什么？为什么？他爱他，他还爱他？

他不太明白。也许人类的情感，的确是很莫名其妙的东西。

沾了这种莫名其妙的东西，搞得他自己也污秽了。

<br/>

苍随之在他身下射了出来。他还没有攀至高潮，但也暂缓了驰骋疆场的动作，拦腰捞起道者瘫软的身子放在了床榻上，瞇著眼睛打量著自己的「玩物」。

高潮之后的苍依旧在低低地喘息著，近乎虚脱地瘫倒在床榻间。覆在双眼上的黑绸早已盖不住眼角飞出的嫣红霞光，与白皙肌肤上旧痕未退，又添新痕。

都是他留下的，属于他的，战利品。苍是他的，今生今世都别想逃离他的掌心。

望著眼前赏心悦目的旖旎春色，与其纠结那些莫名其妙的情感，倒不如及时行乐。无论如何，为他增添「乐趣」或「快感」，苍都算得上世间难寻的极品。

等他再无躯体的限制，有的是时间同这个不知进退的愚蠢道士，慢慢切磋。再强也有极限，总有一天，他能敲碎苍坚韧清冷的外壳，露出脆弱柔软的内里，让他再不敢与自己作对，在自己身下苦苦哀求，宛转承欢。

这样的人类，有游戏的价值，征服的价值，的确担得起他的「青睐」。

哼，什么「天命」？——这才是这个人类应有的天命，陪他消遣，陪他游戏人间，陪他长久地抵死缠绵。

<br/>

他玩味地抚过道者泛白的唇，看著他的「玩物」因被夺走的视野而对他的触碰变得更加敏感，在他的抚摸下颤栗著臣服。一瞬的恍惚，指尖一瞬的驻留，道者薄唇轻启，将他的手指含进口中，轻柔地吮吸著。「又想了？」他很坏地笑了一声，手指在道者口中翻搅著，拉起苍的一条腿侧分，正面压了上去。

有了方才的一番缠绵，灼热紧致的甬道变得更加湿润，他毫无阻力地撞入湿热渴求的身体深处。神智不清的道者惊呼了一声，却因口中翻搅的手指而化作一声暧昧婉转的颤音。

<br/>

无论何时，苍总是能挑起他最隐秘的兴致。退出。进入。每一次长驱直入，湿热紧致的身体紧紧包覆著他，渴求地吸附上来。他几乎要融化在这具身体里了。

<br/>

<br/>

他后来又进入了很多次，直到苍连呻吟的力气都没有了，只能在他身下发出断断续续的泣音。再后来，连断断续续的泣音也听不到了，这才才放过了他。抱著苍在缓缓躺倒在床榻上，他不知怎得又被纷杂的思绪牵回了三百年前，他们在大荒山的那段日子，当真算得上恍如隔世。

<br/>

沾染了人类的情感，也曾想过求得一人心，安然度红尘。多可笑啊。

心口蓦地一阵钝痛。

现在，也很好。他固执地试图说服自己。

至少，这个人类是他的，别想再离开他。

<br/>

抱著苍的手感很好，虽然苍明显瘦了许多，已经有些硌手了。漫不经心地把玩著苍的浅茶色长发，忽然发现连那色泽优美的柔软长发也变得有些枯燥了，有点扎手。「哼，还真像你。」他有点闷闷不乐地想，却没有意识到自己将怀里的人抱的更紧了些。

这样的温度和距离让他不知不觉间有些松懈下来，金蓝异瞳慵懒地瞇了起来，竟然罕见地有了些困意。恍惚中他好像看到了天界那株枝叶茂盛的姻缘树，一树盛大的花开随著微风降下纷纷扬扬的花雨，朦朦胧胧地似乎还有铜铃的响声。

<br/>

天界的小神官们向来笃信这样的说辞：「在姻缘树下拥吻的恋人，能获得长久的幸福」。他主宰七情六欲，不为情所扰，这种谣言到底是从哪里来的，他反正是不信的。

可是又一瞬地恍惚，他似乎和苍站在了那树下。他把苍抵在了树上，近乎撕咬地大力吻著⋯⋯他抱的很紧，可是与他紧紧相贴的躯体却失去了重量，变得虚无飘渺起来，愈发地不真实。

「苍⋯⋯」

他拼命地想要抓住身前的人，可道者就像一抔握不住的沙，化作一缕青烟，随风而逝了。

「苍⋯⋯」他猛地惊醒——

<br/>

第一反应就是查看怀中的人。幸好，苍还在。在他怀里。他依旧紧紧抱著他。

他悻悻地松了口气。——竟然会做这种莫名其妙的梦，他的确变得有点污秽了？

思绪像是仍沈溺在那个镜花水月的虚幻梦境里，他甚至没有意识到道者不知何时已经扯掉了眼前的黑绸。

怀中的人倔强地挣扎了几下，这才把他彻底拉回现实，垂头望去，那一双细长的眼眸盈满了水雾，此刻迷蒙地看著他⋯⋯「殿⋯⋯下⋯⋯」

「？！？！？！」心里咯噔一下。苍认出他了？

天界武神手忙脚乱地扯起落在地上的黑袍，一把蒙在道者的头上。

道者扑腾了几下，然而天界武神依然死死盖著，挣脱无果。

「呜⋯⋯下⋯⋯次⋯⋯相遇⋯⋯吾⋯⋯会救你⋯⋯」隔著厚实的华美黑绸，道者的声音听起来涣散而沈闷，「救⋯⋯你⋯⋯」

——什么乱七八糟的？

<br/>

天界武神这才松了口气，看来苍还没有清醒过来。差点就露了馅！

然而不知怎的，道者断断续续的言语久久回荡在他的耳畔，却让他心跳得厉害。

<br/>

吾会救你？下次相遇，吾会救你？什么意思？——五浊恶气灌的太多，把苍的脑子烧坏掉了？

<br/>

伴著心口时不时的隐痛，他有些烦闷地站起身来，整理好自己的衣物。

把道者很随便地一裹，扔回了笼子里，他故作优雅实际却有点灰溜溜地离开了。

<br/>

> ##### 小剧场
>
>弃猫：不要脸！睡奸我的葱花宝贝，你不要脸！！！
>
>武猫：你这是吃不到葡萄说葡萄酸（？好像哪里不对）葱花宝贝永远是我的辣！哈哈哈哈！（傻里傻气地大笑）给我老实交代，姻缘树下那个吻是不是你干的？
>
>弃猫：是又怎样？
>
>武猫：相信这种有的没的谣言，我的脸都让你丢尽啦！
>
>弃猫：（冷笑）喔？是吗？我看你做梦的时候哈喇子（？）都流出来了！
>
>武猫：没那回事！住口！
>
>弃猫：（一爪捶坏了小电视）我要打断你的腿！
>
>某蓝：（惊恐）喂喂，别打电视啊！很贵的！！
>
>弃猫：（怒瞪）小电视有什么用！只能光看著！（敲桌）我到底什么时候上线？
>
>某蓝：快了，快了⋯⋯
{: .block-tip}